[求救] 粒Intel 8700唔知點解自己降頻

上睇人地run CINEBENCH 有3500分, 我自已RUN就得2300分

不時idle粒U 4.2 GHZ, 但唔知點解一RUN benchmark會跌到3.59GHZ

睇過冇thermal throttling, 粒U 100%都係得60幾度

到底咩事

風冷定水冷

212 PLUS 應該唔關過熱事

Non-k次貨chips正常啦

次貨都唔差成千分

開左高效能mode未

Download intel xtu > turbo boost power max

What?

Set unlimited??

你教平衡MODE佢一過65W幫你降頻

一係BIOS改

一係XTU搞

一係就SET 高效能

我就建議你XTU 降壓再SET高效能

SET完你FULL LOAD 4.3GHZ 應該唔過60W電

不過都要夾體質,我果粒降0.1 行到AVX 唔行AVX可以降0.15

PL1 PL2 set返999先

我待機 開個chat 同人傾計 都自動4.29 4.3 長行
你有無較高效能模式？

cinebemch 15定20
20用avx 降頻係正常

試左xtu, 剩係降到0.03

電壓幾多?

如果過1.2粒U都幾廢下

motherboard VRM thermal throttling?
cheap 板好多會降頻

B360m fata1ty asrock

bios 鎖左power?
開個xtu, 行晒成個R20, 睇下CPU食到幾多W?

INTEL 話跑分反映唔到真實性
用家應該關心實際應用上面

樓主用得INTEL 其實唔洗咁上心
INTEL 小D Bugs 又穩定啲
幾多粒核心都唔重要，冇人會睇住工作管理員數格仔用電腦

跑分測試呢D 咁唔實際嘅嘢都留返俾多核心嘅AMD CPU fanboys 做
分數高與低唔重要，總之INTEL 一定係更好

呢樣真
我3900x轉10900kf 開野反應快咗

條友做乜單單打打
咁樣攞存在感 好可悲

硬件台做咩咁大淚氣

用intel好多年唔止係performance 問題

你要用到intel mkl 要玩virtualisation 唔通用AMD咩